［冇人講］港鐵回廠列車出軌 撞毀車廠石屎樓梯 資深車長：好彩

港鐵發生罕見列車出軌事故，一部無載客列車凌晨返回車廠時，第三卡車輪突偏離路軌。據悉出事列車偏離路軌多達一呎，從讀者提供照片可見，被撞的車廠石屎樓梯與涉事列車車身同樣有明顯損毀。葵青區議員暨資深港鐵列車車長梁志成估計，事故是由用作調節車廂高低的氣墊爆破引起，直言事發在車廠是且無維修人員受傷是「好彩」，若列車當時載有乘客，一旦出軌更恐會「橫掃千軍」。

梁志成解釋，平日乘客上車後，車廂重量增加，列車會慢慢升高至月台水平，若乘客下車，車廂重量減少後就會慢慢降低，這是由每卡車廂前後均設有的懸浮氣墊（suspension air bag）自動調整。梁指以他所知，今次出事路段為直路，且應沒有俗稱「波口」的路軌交接處，「（列車）頭兩卡已經過咗，條路都OK」，故他估計可能是車底的懸浮氣墊爆裂導致事故。

國產零件？